# RGAA 4.0 - Rule 4.5.2

## Summary

No-check rule

## Business description

### Criterion

[4.5](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/criteres/#crit-4-5)

### Test

[4.5.2](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/criteres/#test-4-5-2)

### Description

> Chaque [média temporel](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#media-temporel-type-son-video-et-synchronise) synchronisé pré-enregistré vérifie-t-il, si nécessaire, une de ces conditions (hors cas particuliers) ?
> 
> * Il existe une [audiodescription](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#audiodescription-synchronisee-media-temporel) synchronisée.
> * Il existe une version alternative avec une [audiodescription](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#audiodescription-synchronisee-media-temporel) synchronisée.

#### Particular cases (criterion 4.5)

> Voir [cas particuliers critère 4.1](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#crit-4-1).

### Level

**AA**


## Technical description

### Scope

**Page**

### Decision level

@@@TODO


## Algorithm

### Selection

None

### Process

None

### Analysis

#### Not Tested

In all cases


## Files

- [TestCases files for rule 4.5.2](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/tree/v5/rules/rules-rgaa4.0/src/test/resources/testcases/rgaa40/Rgaa40Rule040502/)
- [Unit test file for rule 4.5.2](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/blob/v5/rules/rules-rgaa4.0/src/test/java/org/asqatasun/rules/rgaa40/Rgaa40Rule040502Test.java)
- [Class file for rule 4.5.2](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/blob/v5/rules/rules-rgaa4.0/src/main/java/org/asqatasun/rules/rgaa40/Rgaa40Rule040502.java)


